\documentclass[spanish,notitlepage,letterpaper, 12pt]{article} 
\usepackage[spanish]{babel} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}      
\geometry{letterpaper}                  
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{fancyhdr} % Paquete para encabezados y pies de pag
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{placeins}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb} 

\pagestyle{fancy} 
\chead{\bfseries Fase de datos} 
\rhead{Grupo C1B. Subgrupo 2}
\lfoot{4 de Julio de 2023}
\cfoot{Universidad Industrial de Santander} 
\rfoot{\thepage} 

\voffset = -0.25in 
\textheight = 8.0in 
\textwidth = 6.5in
\oddsidemargin = 0.in
\headheight = 20pt 
\headwidth = 6.5in
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0,5pt}
\begin{document}
\input{title-page}
\tableofcontents

\newpage

\section{Metodología de la toma de datos}
Para la toma de datos se midieron valores de intensidad en decibelios mediante la versión para dispositivos android del software \textit{Sound-Meter} \footnote{https://github.com/jeff2900/Sound-Meter}. El programa utiliza el micrófono del dispositivo móvil para medir valores de intensidad en
decibelios de las ondas sonoras.\par
\bigskip
El desarrollo del experiento se realizó con tres dispositivos que reprodujeron la misma secuencia de audio en momentos distintos. El dispositivo móvil se encargaba de registrar los mayores valores de intensidad para toda la secuencia de audio.\par
\bigskip
Es importante notar que se variaba la distancia horizontal de a $20cm$ para cada toma empezando en $0cm$ hasta $200cm$, excepto en el caso de la medición para los audífonos, en cuyo caso se alteró el porcentaje del volumen máximo desde $50\%$ hasta $100\%$.
\subsection{Medición de la intensidad del televisor y del computador}
Se dispuso un televisor doméstico  a reproducir el audio a un $10\%$ de su volumen máximo. El dispositivo móvil capturó los valores de la secuencia para distintas distancias, es decir que se reprodujo la misma pista por cuantas distancias se registró el valor de intensidad.\par
\bigskip
Posteriormente, se hizo uso de un computador doméstico \footnote{Acer Aspire A315-42-R43B.} que se mantuvo con un $50\%$ de su volumen máximo. Debido a la ubicación del computador en el entorno doméstico (se encontraba sobre un mueble), para los primeros valores de la toma el dispositivo móvil se
ubicaría debajo del mueble, esta disposición resultó en que estos primeros valores fueran considerablemente menores al resto.
\subsection{Medición de la intensidad de los audífonos}
Para esta sección se hizo uso de unos auriculares comerciales \footnote{SoundCore Space Q45}. Para este caso se alteró el porcentaje de volumen máximo de cada medición. El micrófono del dispositivo móvil se ubicó en medio de las dos fuentes de sonido.
\section{Tablas de datos}
La altura de las bocinas del televisor del suelo era de $123cm$ y el volumen era del $10\%$ (Cdr. \ref{tab:tv}).\par
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distancia horizontal $[cm]$&Distancia $[cm]$&Intensidad $[dB]$\\ 
        \hline\hline
        $0$ &$123$ & $75.4$\\
        $20$ &$124$ & $75.1$\\
        $40$ &$126$ & $74.5$\\
        $60$ &$129$ & $73.9$\\
        $80$ &$133$ & $72.4$\\
        $100$ &$138$ & $71.7$\\
        $120$ &$144$ & $70.3$\\
        $140$ &$151$ & $68.9$\\
        $160$ &$160$ & $68.3$\\
        $180$ &$171$ & $68.5$\\
        $200$ &$193$ & $67.8$\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:tv}
    \caption{\textit{Valores de intensidad $[dB]$ para distintas distancias horizontales. Dispositivo: TV.}}
\end{table}
La altura del computador en el mueble era de $96cm$, mientras que su volumen era del $50\%$ (Cdr. \ref{tab:pc}).\par
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distancia horizontal $[cm]$&Distancia $[cm]$&Intensidad $[dB]$\\ 
        \hline\hline
        $0$ &$96$ & $71.6$\\
        $20$ &$98$ & $72.0$\\
        $40$ &$104$ & $72.6$\\
        $60$ &$112.3$ & $75.2$\\
        $80$ &$123.2$ & $76.4$\\
        $100$ &$137.4$ & $75.0$\\
        $120$ &$156.3$ & $74.5$\\
        $140$ &$181$ & $74.3$\\
        $160$ &$213.9$ & $74.0$\\
        $180$ &$256.3$ & $73.3$\\
        $200$ &$309.4$ & $73.0$\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:pc}
    \caption{\textit{Valores de intensidad $[dB]$ para distintas distancias horizontales. Dispositivo: PC.}}
\end{table}
En el caso de los audífonos, el micrófono se encontraba a una distancia de aproximadamente $0$ de las bocinas de los mismos (Cdr. \ref{tab:audi}).\par
\newpage
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Volumen $[\%]$&Intensidad $[dB]$\\ 
        \hline\hline
        $50$ &$72.1$\\
        $55$ & $74.5$\\
        $60$ & $76.8$\\
        $65$ & $78.0$\\
        $70$ & $79.5$\\
        $75$ & $83.4$\\
        $80$ & $85.3$\\
        $85$ & $86.4$\\
        $90$ & $86.9$\\
        $95$ & $87.6$\\
        $100$ & $88.1$\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:audi}
    \caption{\textit{Valores de intensidad $[dB]$ para distintas distancias horizontales. Dispositivo: Audífonos.}}
\end{table}
\section{Gráficas de los datos}
Los datos para los tres dispositivos fueron representados gráficamente (Fig. \ref{fig:tv}, \ref{fig:pc}, \ref{fig:audi}).
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/tv.jpg}
    \label{fig:tv}
    \caption{\textit{Variación de la intensidad vs cambio en la distancia para un TV con altura de $120cm$ y volumen del $10\%$.}}
\end{figure}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/pc.jpg}
    \label{fig:pc}
    \caption{\textit{Variación de la intensidad vs cambio en la distancia para un PC con altura de $96cm$ y volumen del $50\%$.}}
\end{figure}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/audi.jpg}
    \label{fig:audi}
    \caption{\textit{Variación de la intensidad vs cambio en los porcentajes de volumen para unos audífonos.}}
\end{figure}
\end{document}
